---
aid: 9025
zid: 617365
title: "开国的名器 弱宋可堪"
author: xuelindiao
date: 2015-10-08 12:50:49+07:00
lastmod: 2015-10-17 18:33:00+07:00
---

xuelindiao 于 2015-10-8 12:50:49 发表了：

宋宁宗时，韩侂胄力主抗金。南宋开禧元年、金泰和五年(1205 年)，金派殿前右副都点检马林答毅等贺宋正旦，进见宁宗时，有违使节之礼，引起朝臣气愤。开禧二年(1206 年)四月，为了鼓舞士气，朝廷追论了秦桧的误国之罪，五月，正式下诏伐金，史称“开禧北伐”。

开战初期，金采取了守势。开禧二年八月，金兵分数路南来，中路金兵曾六围襄阳而不下，只好退兵。东线金兵主力遭到了毕再遇率领的宋军顽强抵抗，损失惨重。但在西路，金兵则很快便占有了关外四州。时宋将吴曦叛，受金命为蜀王。但吴曦的蜀王梦只作了四十一天，就被其部下杨巨源、李好义等杀掉。李好义进军独松岭，与当地民兵夹击金兵，取得了很大胜利。但无功而掌握四川军政大权的宣抚副使安丙，却对李好义等心怀忌恨，他勾结吴曦旧部，破坏了西北的抗金斗争。同时金亦分兵九路南下，迅速渡淮直抵长江北岸。

开禧三年(1207 年)，在金军的压力下，韩胄被罢免，旋被杀。朝政被史弥远、钱象祖把持，向金求和，订立了屈辱的“嘉定和议”。宋之“开禧北伐”不唯无功，而且造成极为恶劣的形势。

---

xuelindiao 于 2015-10-8 12:55:38 发表了：

这次韩侂胄不管犯了多大的错，职务上是大宋的军政负责人。但宋人真就不要脸面，连撤职问罪的正常程序都不走，直接由皇后出面说动大臣，在开朝会的时候动武，伪造圣旨砍了现任宰相的头送给金朝。又加岁币，给 300 万两的一次性赔款，改称金朝为伯父之国，才算谈出嘉定和议。&nbsp; &nbsp; 连大清都不如，想六百年后，慈禧向全世界宣战，董福祥因在天津北京力抗八国联军，挂上了号。签订合约时，联军专门提出严惩董，老佛爷还知道此乃死忠之臣，必须护紧，权衡之后，厚赏，让其光荣回老家养老。&nbsp;&nbsp;

---

xuelindiao 于 2015-10-8 12:58:04 发表了：

鉴于宋之敢送，直接开国&nbsp;&nbsp;共和&nbsp;&nbsp;了事！

---

圣天使高达 于 2015-10-8 14:47:27 发表了：

宋朝好像不用两作钱币单位来计算吧

---

godofhistory 于 2015-10-8 20:49:51 发表了：

LZ 说的这段究竟出于何处？

---

xuelindiao 于 2015-10-9 06:17:29 发表了：

百度&nbsp;&nbsp;开禧北伐

---

雄踞舟山鲁监国 于 2015-10-9 16:09:44 发表了：

黑宋朝都黑不到点子上

楼猪还是回贴吧玩去吧

---

以一敌七 于 2015-10-9 22:22:19 发表了：

名器……

---

可乐加冰块 ② 于 2015-10-10 12:59:33 发表了：

一枝独秀

三珠春水

四季玉涡

五龙戏珠

六面埋伏

七窍玲珑

八方风雨

九曲回廊

十重天宫

---

深海巡游者 于 2015-10-13 08:56:03 发表了：

本来澳宋就是叫着玩的，还当真了。。。

直接叫中国不就完了。

---

桃李杨柳 2 于 2015-10-17 14:06:11 发表了：

敢黑我大宋

---

xuelindiao 于 2015-10-17 18:33:58 发表了：

> 桃李杨柳 2 发表于 2015-10-17 14:06
>
> 敢黑我大宋

怕怕！有南北朝的一二百年的，中国历史仅晋 宋。都是异族北来，中原湮没胡尘，妇弱沦为奴隶！很有委婉的大宋范儿！

---
